
2013-09-27T16:06:00Z
politika
İçişleri Bakanlığınca hakkındaki soruşturmanın selameti nedeniyle 3,5 yıl önce Adana Büyükşehir Belediye Başkanlığı görevinden alınan Aytaç Durak, tekrar aday olmak için anket çalışması balattı. Adana'da 5 kez Büyükşehir Belediye Başkanı seçilen ancak İçişleri Bakanlığı tarafından 28 Mart 2010'da görevden alınan Aytaç Durak, 6. kez başkanlık yarışı için bugün seçmenlere bir SMS mesajı gönderdi. Hakkındaki soruşturma ve davalar nedeniyle son seçimde adayı olduğu MHP'den istifa eden Aytaç Durak, SMS ile Adanalılar'a gönderdiği mesajda şöyle dedi: "Değerli hemşerim. Yine size danışıyorum. Beni tekrar seçmenizi hazmedemeyen siyasilerin seçmen iradenizi yok ettikleri gibi, bana da neler yaptıklarını biliyorsunuz. Bu haksızlığın hesabını sandıkta beraber soralım diyorsanız, adaylığımı bağımsız mı veya bir partiden mi size danışacağım. Anketçiler kapınızı çalacak. Saygıyla." Durak, Adana Büyükşehir Belediye Başkanlığına yeniden adaylığıyla ilgili sorulara da, "Aslında düşünmüyordum. Ancak Mısır'daki sandığı örnek gösterenlere karşı Adanalılar da 'Bizim sandık namusumuz ne olacak?' diye bana soruyor. Bu anket ile Adana'nın yine arkamda olup olmadığını test edeceğim. O işareti ben gelen sonuçlardan anlarım. Çiviyi sökülen yere yeniden çakalım derlerse kararım netleşir" şeklinde cevap verdi. Geçen seçimlerde Ak Parti'den adaylığı kabul edilmeyen, MHP'den de istifası istenen Durak, CHP'den aday olup olmayacağıyla ilgili sorulara da, "CHP tabanının da bana desteği olduğunu biliyorum" dedi. - Adana 3 31 17 1
